\documentclass[a4j]{jsarticle}

\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\usepackage{here}
\usepackage{ascmac}
\usepackage{listings,jlisting}
\usepackage{time}

\renewcommand{\thesection}{課題\arabic{section}}

\lstset{
	language=[Objective]caml,
	float=hbp,
	basicstyle=\tt\small,
	numberstyle=\sf\footnotesize,
	columns=flexible,
	tabsize=2,
	frame=single,
	extendedchars=true,
	showspaces=false,
	showstringspaces=false,
	numbers=left,
	breaklines=true,
	breakautoindent=true,
	captionpos=b
}

\makeatother
\setlength{\oddsidemargin}{-2mm}
\setlength{\evensidemargin}{-2mm}
\setlength{\topmargin}{-30mm}
\setlength{\textwidth}{164mm}
\setlength{\textheight}{250mm}

\makeatletter
\title{\rm ソフトウェア技法 第5回}
\author{}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\begin{description}
	\item[\rm \large 学籍番号:201311350]
	\item[\rm \large 氏名:河原 悟]
\end{description}

\section{}
\subsection{$P_1$ --- {\sf map f (xs@ys) = (map f xs)@(map f ys)}の証明}
{\sf xs、ys}について、

\renewcommand{\labelenumi}{\Roman{enumi}.}

\begin{enumerate}
	\item {\sf xs = ［］, ys = ［］}のとき

		{\sf map f (xs@ys)\\ = map f (［］@［］)\\ = ［］}\\

		{\sf (map f xs)@(map f ys)\\ = (map f ［］)@(map f ［］)\\ = ［］}

		これより、{\sf xs = ［］, ys = ［］}のとき、$P_1$が成り立つ。\\

	\item {\sf length xs $ > $ 0, length ys $ > $ 0}のとき、
		
		$P_1$が成り立つと仮定する。\\

		{\sf List l (length l $ > $ 0)を定義した時、}\\

		{\sf map f (l@［］)\\ = map f l}\\

		{\sf (map f l)@(map f ［］)\\ = (map f l)@［］\\ = map f l}\\

		これより、{\sf map f (l@［］) = (map f l)@(map f ［］)}\\

		{\sf map f (［］@l)\\ = map f l}\\

		{\sf (map f ［］)@(map f l)\\= ［］@(map f l)\\ = map f l}\\

		これより、{\sf map f (［］@l) = (map f ［］)@(map f l)}
\end{enumerate}

{\rm I, II}より、任意のリスト{\sf xs, ys}について$P_1$は成り立つ。


\subsection{$P_2$ --- {\sf map f (rev l) = rev (map f l)}の証明}

\begin{enumerate}
	\item {\sf l = ［］}のとき

		{\sf map f (rev l)\\ = map f ［］\\ = ［］}\\

		{\sf rev(map f l)\\= rev(［］)\\= ［］}\\

		これより、{\sf l = ［］}のとき、$P_2$が成り立つ。\\

	\item {\sf length l $ > $ 0}のとき、

		{\sf l $\rightarrow$ head::rest} となり、

		{\sf map f (rev head::rest)}\\

		$P_1$より、

		{\sf (map f (rev head))@(map f (rev rest))}

\end{enumerate}


\subsection{$P_3$ --- {\sf revapp (xs@ys) zs = revap ys (revap xs zs)}の証明}

\begin{enumerate}
	\item {\sf xs = [], ys = [], zs = []}のとき

		{\sf revapp (xs@ys) zs\\ = reapp ([]@[]) []\\ = revapp [] []\\ = []}\\

		{\sf revapp ys (revapp xs zs)\\= revapp [] (revapp [] [])\\= revapp [] []\\ = []}\\

		これより、{\sf revapp ([]@[]) [] = revapp [] (revapp [] [])}\\

	\item {\sf length xs $ > $ 0, length ys $ > $ 0, length zs $ > $ 0}のとき、

		$P_3$が成り立つと仮定する。
\end{enumerate}

\subsection{$P_4$ --- {\sf size (refrect t) = size}の証明}

\section{}
\subsection*{\tt code}
\lstinputlisting{7-2.ml}
\subsection*{\tt result}
\begin{lstlisting}
# preprod [2; 3; 4];;
- : int = 24
# preprod [2; 0; 4];;
Exception: Zero.
# prod [2; 3; 4];;
- : int = 24
# prod [2; 0; 4];;
- : int = 0
\end{lstlisting}
\end{document}

